中國各大電商悄然將4G套餐下架，用戶苦言要被5G了

最近＃被5G 一詞被推上熱門欄，原因如下，

＃被5G＃連日來，各大運營商APP將5G套餐放置在焦點位置，4G套餐的交易入口已失去影線。另外發現，運營商為了推廣5G套餐，悄然將低價的4G套餐下架，，用戶如需要處理4G套餐只能通過線下營業廳和電話客服。有部分地區電信運營商甚至直接將4G套餐下架。

據發現，四川電信的4G套餐已從本地電信運營廳下架，老用戶更改套餐或新用戶入網均只能選擇新推出的5G套餐。用戶再次選擇升級為5G套餐，可能無法再申請改回4G 。了解，三大運營商最近均採用了相似的“收緊4G，推廣5G”策略，將部分4G套餐與5G套餐合併，或直接下架一些低價4G套餐。

信通院9月份的運營數據指，今年1〜9月，國內市場5G手機的擴展量為1.08億部。去年國內5G手機的擴展量是1376.9萬部。合計計量量為1.22億部。可見，，許多5G套餐用戶依舊是用著4G手機，甚至3G手機。也就是俗稱的“被5G”。（廣州日報）

網民回覆

於生有你就是幸福：把4G變慢變卡看你們敢不用5G嗎[哈哈]

閒操心：5G，還沒能做到覆蓋大部分地區就強迫用戶更改，這算什麼行為？

W_W白琑：就是啊想換個便宜套餐全都是5g的

紅旅魚w：關鍵我換了5g該卡還是卡，毫無變化

簡單隨意是沙雕：稀里糊塗換了了5G……但是我壓根沒有5G手機啊

5G 呃錢大法

又回血

韮菜唔用5G，華為哪有錢
濛撚OS，定用27nm晶片手機

無5G 電話嘅又可以換新華為電話，重唔感謝黨？

香港一鳩樣

大把地方4G仲係load空氣

已經sell 5G

天下的屎一樣臭，啲電訊商好撚古惑
遲早香港啲電訊商實會照板煮碗劏鳩香港人

沒錯

再迫支那人換華為”support 5G”真係fat fat

推

thx

5g 係個logo 姐, 但內籠可能仲係4g

部iPhone 11 dum得

然後可以吹全民5G

沒錯，但係價錢就收貴咗

尋釁滋事 可以依法拉晒佢哋

幫手推IPhone

4g都未必有啦，內籠3g都可能

用番 2.5g 啦

死守2G
當2G被淘汰就會自動免費升3G

5G收一千蚊都焗住用
黨今鋪fat fat